# Игра "Жизнь"
## Правила

Место действия этой игры — «вселенная» — это размеченная на клетки замкнутая поверхность.

Каждая клетка на этой поверхности может находиться в двух состояниях: быть «живой» (заполненной)
или быть «мёртвой» (пустой). Клетка имеет восемь соседей, окружающих её.

Распределение живых клеток в начале игры называется первым поколением. 
Каждое следующее поколение рассчитывается на основе предыдущего по таким правилам:

* в пустой (мёртвой) клетке, рядом с которой ровно три живые клетки, зарождается жизнь;
* если у живой клетки есть две или три живые соседки, то эта клетка продолжает жить; 
в противном случае, если соседей меньше двух или больше трёх, клетка умирает («от одиночества» или «от перенаселённости»)

В Классическом и гибридном режимах первое поколение зарождается случайно, в режиме "Экспериментатор" - задаётся вручную 
(подробнее о режимах - в разделах "Запуск" и "Управление") 

## Запуск 

Игра запусается и управляется через консоль. Для запуска необходимо открыть консоль запустить файл `__main__.py`:

`$ python __main__.py`

Далее будет предложено выбрать один из трёх режимов:
* Классический
* Экспериментатор
* Творческий

У каждого из режимов свой функционал, рассмотрим их по-отдельности.

### Классический

Режим, не требующий участия пользователя.  

Первое поколение распределяется случайным образом, далее идёт игра по правилам, игрок не может никак повлиять на развитие событий.

##### Управление

`ESC` - Завершить игру  
`R` - перезапустить игру (сгенерировать новое первое поколение)

### Экспериментатор

Уменьшенный размер поля, всё под контролем игрокаю. Полная свобода действий. Первое поколение задаётся игроком 
на пустом поле, есть возможность ставить игру на паузу и редактировать поле прямо в процессе игры. Пробуйте различные 
конфигурации точек, экспериментируйте - Для этого есть все возможности. 

##### Управление

`ЛКМ` - зародить/убить жизнь в клетке  
`DEL` - уничтожить жизнь на всём поле  
`SPACE` - поставить на паузу /  убрать с паузы  
`ESC` - Завершить игру  
Стрелками вверх и вниз можно регулировать скорость игры.

### Творческий 

Объединение функционала классического и тестового режима. Возможность сохраняться и загружать готовые сохранения. 
Творите!

##### Управление

Всё то, что есть в тестовом режиме и режиме Экспериментатор  
`S` - Сохранить игру. (работает только при )  
`D` - Загрузить готовое сохранение  
После нажатия клавиши `S` или `D` необходимо переместиться обратно в консоль и ввести название сохранения.
